# Прототип новостной интернет-газеты

## Описание

Этот проект представляет собой прототип новостной интернет-газеты с основными функциональными возможностями. Проект
разработан с использованием Java 8, Spring Boot, Spring Data JPA, Hibernate, Docker, Docker Compose, JSON Web Token (
JWT), H2 Database (для разработки) и PostgreSQL (для продуктивной среды). В проекте также используется Lombok для
упрощения кода.

## Запуск приложения

1. Убедитесь, что у вас установлен Docker и Docker Compose.

2. Клонируйте репозиторий проекта:

   ```shell
   git clone <repository_url>
   ```

3. Перейдите в каталог проекта:

   ```shell
   cd prototypeOfAnOnlineNewsNewspaper
   ```

4. Запустите Docker Compose для развертывания приложения:

   ```shell
   docker-compose up -d
   ```

5. Приложение будет доступно по адресу http://localhost:8080.

## Диаграмма классов

![диаграмма_классов](docs/img.png)

## Описание функциональности

## Главная страница

- На главной странице отображаются все новости за последние 24 часа в порядке убывания времени публикации.
- Пользователь может видеть минимум 3 последние новостные статьи с возможностью раскрыть полный текст статьи.
- Каждая статья имеет дату публикации и может иметь комментарии от пользователей.
- Пользователь может оставлять комментарии к статьям и ставить лайки.

## Страница аутентификации/авторизации

- Пользователь может войти в свой аккаунт, вводя корректную комбинацию Email и пароля.
- В случае успешной аутентификации, пользователь перенаправляется на главную страницу.
- В случае неуспешной аутентификации, выводится соответствующее сообщение.

## Регистрация нового пользователя

- Пользователь может зарегистрировать новый аккаунт, предоставив Имя, Фамилию, Email и пароль.
- Email должен быть уникальным, и в случае дубликата выводится предупреждение.
- После успешной регистрации, отображается сообщение о завершении процедуры.

## Администрирование газеты

- Администратор имеет возможность добавлять, редактировать и удалять статьи.
- Администратор также может удалять комментарии в статьях.
- Разграничение ролей пользователей реализовано через атрибут "администратор" в базе данных.

## Тематика статей

- Статьи могут быть помечены темами, которые отображаются как хэш-теги.
- Пользователь может выбрать любимые и запретные темы для настройки просмотра статей.

## Эндпоинты

- К данному заданию прикреплена коллекция -> postman со всеми endpoints, для облегчения понимания использования

## Завершение

Этот прототип новостной интернет-газеты предоставляет основные функциональные возможности, описанные в задании. При
необходимости его можно доработать и улучшить.